## チートシート

### インストール

~~~
$ ./setup.sh -p --with-tools --with-metis
$ make
$ make install
~~~

### 並列実行

~~~
$ hecmw_part1
$ mpirun -np <4> fistr1
~~~

### 入出力

| ファイルの種類     | ファイル名          | 入出力 |
|:-------------------|:--------------------|:-------|
| 全体制御ファイル   | hecmw_ctrl.dat      | 入     |
| メッシュデータ     | <ModelName>.msh     | 入     |
| 解析制御データ     | <ModelName>.cnt     | 入     |
| 領域分割制御データ | hecmw_part_ctrl.dat | 入     |
| ログファイル       | <0>.log             | 出     |
| 解析結果ファイル   | <ModelName>.res     | 出     |

### 全体制御ファイル

####（hecmw_ctrl.dat）

~~~
!MESH, NAME=part_in, TYPE=HECMW-ENTIRE
 <ModelName>.msh
!MESH, NAME=part_out, TYPE=HECMW-DIST
 <ModelName_p4>
!MESH, NAME=fstrMSH, TYPE=HECMW-DIST
 <ModelName_p4>
!CONTROL, NAME=fstrCNT
 <ModelName>.cnt
!RESULT, NAME=fstrRES, IO=OUT
 <ModelName>.res
~~~

### 領域分割制御データ

#### (hecmw_part_ctrl.dat)

~~~
!PARTITION, TYPE=NODE-BASED, METHOD=PMETIS, DOMAIN=<4>
~~~

### メッシュファイル

~~~
!HEADER
<TITLE>
!NODE
 NODE_ID, x, y, z
!ELEMENT, TYPE=<341>
 ELEM_ID, node1, node2, node3, ...
!SECTION, TYPE=<SOLID>, EGRP=<EG1>, MATERIAL=<MAT1>
!NGROUP, NGRP=<NG1>
 node1, node2, ...
!SGROUP, SGRP=<SG1>
 elem1, localsurf1, elem2, localsurf2, ...
!EGROUP, EGRP=<EG1>
 elem1, elem2, ...
!CONTACT PAIR, NAME=<CP1>
 <Slave_NodeGroup>, <Master_SurfaceGroup>
!AMPLITUDE, NAME=<AMP1>, VALUE=<RELATIVE|ABSOLUTE>
 value1, time1, value2, time2, ...
!INITIAL CONDITION, TYPE=TEMPERATURE
 NODE_ID, value
!EQUATION
 <項数>, <右辺値>
 NODE_ID, <dof>, <係数>, ...
!ZERO
!END
~~~

### 解析制御ファイル（共通）

~~~
!VERSION
 3.7
!WRITE, VISUAL, FREQUENCY=<出力間隔>
!WRITE, RESULT, FREQUENCY=<出力間隔>
!OUTPUT_VIS
 <出力変数名>, <ON|OFF>
!OUTPUT_RES
 <出力変数名>, <ON|OFF>
!RESTART, FREQUENCY=<出力間隔>
!END
~~~

| 変数名     | 物理量           | 対象    |
|:-----------|:-----------------|:--------|
| DISP       | 変位             | VIS,RES |
| ROT        | 回転             | VIS,RES |
| REACTION   | 節点反力         | VIS,RES |
| NSTRAIN    | 節点ひずみ       | VIS,RES |
| NSTRESS    | 節点応力         | VIS,RES |
| NMISES     | 節点Mises応力    | VIS,RES |
| ESTRAIN    | 要素ひずみ       | RES     |
| ESTRESS    | 要素応力         | RES     |
| EMISES     | 要素Mises応力    | RES     |
| ISTRAIN    | 積分点ひずみ     | RES     |
| ISTRESS    | 積分点応力       | RES     |
| PL_ISTRAIN | 積分点塑性ひずみ | RES     |
| VEL        | 速度             | VIS,RES |
| ACC        | 加速度           | VIS,RES |

### 解析制御ファイル（静解析）

~~~
!SOLUTION, TYPE=<STATIC|NLSTATIC>
!STATIC
!BOUNDARY,GRPID=<1>
 NODE_ID, <開始自由度>, <終了自由度>, <拘束値>
!CLOAD,GRPID=<1>
 NODE_ID, <自由度>, <荷重値>
!DLOAD,GRPID=<1>
 SGRP, <荷重タイプ>, <荷重パラメータ>
!SPRING,GRPID=<1>
 NODE_ID, <拘束自由度>, <ばね定数>
~~~

### 解析制御ファイル（接触）

~~~
!CONTACT_ALGO, TYPE=<SLAGRANGE|ALAGRANGE>
!CONTACT, GRPID=<1>, NTOL=<法線方向閾値>, TTOL=<接線方向閾値>, NPENALTY=<法線方向ペナルティ>, TPENALTY=<接線方向ペナルティ>
 <接触ペア名>, <摩擦係数>, <摩擦のペナルティ剛性>
~~~

### 解析制御ファイル（熱応力）

~~~
!REFTEMP
 <温度>
!TEMPERATURE, READRESULT=<結果ステップ数>, SSTEP=<開始ステップ>, INTERVAL=<ステップ間隔>
~~~

### 解析制御ファイル（固有値）

~~~
!EIGEN
 <固有値数>, <許容差>, <最大反復数>
!BOUNDARY
~~~

### 解析制御ファイル（熱伝導）

~~~
!HEAT
 <DT>, <計算時間>, <時間増分>, <許容変化>, <最大反復>, <判定値>
!FIXTEMP
 NODE_ID, <温度>
!CFLUX
 NODE_ID, <熱流束>
!DFLUX
 ELEMENT_ID, <荷重タイプ>, <熱流束>
!SFLUX
 SGRP, <熱流束>
!FILM
 ELEMENT_ID, <荷重タイプ>, <熱伝達係数>, <雰囲気温度>
!SFLIM
 SGRP, <熱伝達係数>, <雰囲気温度>
!RADIATE
 ELEMENT_ID, <荷重タイプ>, <輻射係数>, <雰囲気温度>
!SRADIATE
 SGRP, <輻射係数>, <雰囲気温度>
~~~

### 解析制御ファイル（動解析共通）

~~~
!BOUNDARY
!CLOAD
!VELOCITY, TYPE=<INITIAL|TRANSIT>, AMP=<NAME>
 Node_ID, <自由度>, <自由度>, <拘束値>
!ACCELERATION, TYPE=<INITIAL|TRANSIT>, AMP=<NAME>
 Node_ID, <自由度>, <自由度>, <拘束値>
~~~

### 解析制御ファイル（時刻歴応答）

~~~
!DYNAMIC, TYPE=NONLINEAR
 <陰解法1|陽解法11>, <時刻歴1>
 <開始時刻>, <終了時刻>, <全ステップ数>, <時間増分>
 <γ>, <β>
 <集中質量|consistent質量2>, 1, <Rm>, <Rk>
 1, <モニタリング節点>, <モニタリング出力間隔>
 <変位>, <速度>, <加速度>, <反力>, <ひずみ>, <応力>
~~~

### 解析制御ファイル（周波数応答）

~~~
!DYNAMIC, TYPE=NONLINEAR
 <陰解法1|陽解法11>, <周波数2>
 <下限周波数>, <上限周波数>, <応答計算点数>, <変位測定周波数>
 <振動開始時刻>, <振動終了時刻>
 <集中質量1>, 1, <Rm>, <Rk>
 <サンプリング数>, <モード空間1|物理空間2>, <モニタリング節点>
 <変位>, <速度>, <加速度>, 0, 0, 0
!EIGENREAD
 <固有値解析のログファイル>
 <モード始点>, <モード終点>
!FLOAD
 NODE_ID, <自由度>, <荷重値>
~~~

### 解析ステップ

~~~
!STEP, TYPE=<STATIC|VISCO>, SUBSTEPS=<分割数>, CONVERG=<判定値>
 <時間増分値>, <時間増分終値>
 BOUNDARY, <GRPID>
 LOAD, <GRPID>
 CONTACT, <GRPID>
~~~

| 境界条件種類 | 属するカード                 |
|:-------------|:-----------------------------|
| BOUNDARY     | !BOUNDARY, !SPRING           |
| LOAD         | !CLOAD, !DLOAD, !TEMPERATURE |
| CONTACT      | !CONTACT                     |

### 材料物性値

~~~
!MATERIAL, NAME=<材料名>
!ELASTIC, TYPE=<ISOTROPIC|ORTHOTROPIC>, DEPENDENCIES=<0>
 <ヤング率>, <ポアソン比>
!DENSITY
 <質量密度>
!EXPANSION_COEFF, TYPE=<ISOTROPIC|ORTHOTROPIC>, DEPENDENCIES=<0>
 <線膨張係数>
~~~

~~~
!PLASTIC, YIELD=MISES, HARDEN=BILINEAR, DEPENDENCIES=<0>
 <初期降伏応力>, <硬化係数>
~~~

~~~
!PLASTIC, YIELD=MISES, HARDEN=MULTILINEAR, DEPENDENCIES=<0>
 <降伏応力>, <塑性ひずみ>
 <降伏応力>, <塑性ひずみ>
 ...
~~~

~~~
!PLASTIC, YIELD=MISES, HARDEN=SWIFT, DEPENDENCIES=<0>
 <ε0>, <K>, <n>
~~~

~~~
!PLASTIC, YIELD=<Mohr-Coulomb|Drucker-Prager>, HARDEN=BILIENAR, DEPENDENCIES=<0>
 <粘着力>, <内部摩擦角>, <硬化係数>
~~~

~~~
!HYPERELASTIC, TYPE=NEOHOOKE
 <C10>, <D>
~~~

~~~
!VISCOELASTIC
 <せん断緩和弾性率>, <緩和時間>
~~~

~~~
!CREEP, TYPE=Norton, DEPENDENCIES=<0>
 <A>, <n>, <m>
~~~

### ソルバー制御

~~~
!SOLVER, METHOD=<CG>, PRECOND=<1>, MPCMETHOD=<3>
 <反復回数>, <前処理繰り返し数>, <クリロフ>, <目標色数>
 <打切り誤差>, <対角成分倍率>, 0.0
~~~

| 解法      | 備考                             |
|:----------|:---------------------------------|
| CG        |                                  |
| BiCGSTAB  |                                  |
| GMRES     | クリロフ部分空間数を設定すること |
| GPBiCG    |                                  |
| DIRECT    |                                  |
| DIRECTmkl | 接触解析で使う                   |
| MUMPS     |                                  |

| 値  | 前処理           |
|:----|:-----------------|
| 1,2 | SSOR             |
| 3   | Diagonal Scaling |
| 5   | AMG              |
| 10  | Block ILU(0)     |
| 11  | Block ILU(1)     |
| 12  | Block ILU(2)     |

| 値 | MPC手法          |
|:---|:-----------------|
| 1  | ペナルティ法     |
| 2  | MPC-CG法         |
| 3  | 陽的自由度消去法 |

### ポスト処理（AVS用データ出力）

~~~
!VISUAL
!output_type=COMPLETE_REORDER_AVS
~~~

### ポスト処理（BMP画像出力）

~~~
!VISUAL, method=PSR
!surface_num=1
!surface
!surface_style=1
!display_method=1
!color_comp_name=STRESS
!color_comp=7
!x_resolution=800
!y_resolution=600
!output_type=BMP
~~~

### 非線形解析

| 解析の種類 | 関連するカード                                                    |
|:-----------|:------------------------------------------------------------------|
| 静解析     | !SOLUTION, TYPE=NLSTATIC<BR>!STEP                                 |
| 動解析     | !DYNAMIC, TYPE=NONLINEAR<BR>!STEP                                 |
| 材料非線形 | !MATERIAL<BR>!PLASTIC<BR>!HYPERELASTIC<BR>!VISCOELASTIC<BR>!CREEP |


